我有咪有情緒病？

我讀書方面冇乜問題，又唔係感情問題
由上星期開始feel到自己出事。日日係間房到喊，失眠失咗半個月.....唔想返學。有一次返學 心跳開始加速同埋好似有少少抖唔到氣咁
唔想睇醫生，覺得睇完醫生俾一堆藥你食會食到個人痴痴地線
同埋遲啲又要考試，驚有影響
有冇情緒病嘅巴打係咁？
我由細到大都好少喊 唔眼淺 但呢個星期喪係到喊但又冇原因

等我同你拍下拖啦

我係 間唔中會有你講既感覺

利申以前有睇過醫生

我男

但我成績Okay 幾開心

咁你以家好返未？

病向淺中醫

同埋唔係隻隻藥都有好強既副作用
你可以問清楚醫生

你真係覺得唔對路 可以同醫生講
換過第隻藥

暫時離開部手機
出去識下人
多d正常社交就會好

thanks巴打

唔係逼 真心開心

唔知係咪有社交焦慮症 但我今年有成日約朋友出嚟食飯

好

過來人 岩岩上年捱到u grad
最嚴重係yr2有一次被迫要坐係lecture room
成身係震晒同不停流汗

果次之後就知自己有事 一路有搵counsellor傾 不過無食藥
但係之後基本上已經無上過lecture
(Yr3-4兩年無上過唔take attendance既任何堂 就會可能因為交功課/要present都會一搞掂就走)

去到yr4 情況嚴重到係我連集中精神都做唔到 去到同counsellor傾 on99喊左半粒鐘喊到差d窒息 佢提議我不如試下食藥啦

食左藥有丁屎咁多好轉 但係帶黎既副作用都令我一樣集中唔到精神諗野 最後有幾科都係靠醫生寫紙證明我已經係certify左有抑鬱 d prof先比我pass

Grad左之後我停左藥 因為副作用太辛苦 但係最後都係下定決心 再去睇專科 食左差不多半年藥加上係屋企休息 每日反思同沉澱4年以來既經歷 得出一個結論
唔好為難自己 要誠實面對自己

依家個病好番9成 亦都準備充足去行自己想行既路
所以我比樓主既結論係 如果你覺得唔想辜負屋企而唔讀 可以先試休學 抖一年再捱
唔休學既話 早d搵專業人士mon住自己情況 唔好諱疾忌醫 我之前係學校睇都係百零蚊藥一個月 應該affordable
當然 最好選擇梗係唔好讀 諗下自己想做咩 誠實面對自己
需要勇氣係大 但我相信係值得

Btw 食完d藥唔會痴線 常用醫抑鬱既三種藥 (ssri snri dopamine) 我都試過晒
最嚴重既副作用 個腦係會好似有舊棉花塞住左 唔會有喜怒哀樂 都比較難集中精神同思考 但係應付普通功課考試都得既 不過係會比較辛苦
其他副作用試過係睡眠質素差 成日發夢 腸胃唔好 同埋...扯唔到旗(不過停左藥就無事)

起初我都好抗拒食藥 但係加加埋埋食左大半年 覺得後悔點解唔早d食早d睇醫生

似抑鬱/驚恐
唔駛擔心，睇咗醫生先，
有藥物輔助會快啲好，
唔好咁擔心藥物副作用嘅問題，
曾經有醫生同我講過，每隻藥都有副作用的，
感冒藥都一樣有，但藥物本身是用來幫你治病的，
治療情緒病嘅藥都有好多種，只有對症下藥，
幫到你嘅作用遠遠超過副作用。
我建議你去睇私家精神科唔好去睇政府，政府一來等得耐二來啲藥好似無咁好。
我係過來人，一開始都是去睇私家的

都叫好返
但間唔中都會跳掣

咁你真係好嚴重 我覺得自己好輕微
早排我停學停咗一年半 但唔關抑鬱事
可能太耐冇返學 突然要我上返堂有啲唔適應
但上個sem冇問題，成績唔差
但今個sem就好強烈唔想返...

係咪冇得醫

多謝絲打
私家大約係咪好貴

我係中環睇都係800一次唔連藥 係貴既 不過去到好誇